<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>

	<string id="st_itm_exo_psu_name">
		<text>Электропитание для экзоскелета, созданное в кустарных условиях</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_descr">
		<text>Рама с батареей, кустарным способом установленная  на раму экзоскелета. Обеспечивает непрерывное питание сервоприводов и двигателей экзоскелета, позволяя пользователю перемещать и переносить тяжелые грузы с небольшими усилиями. Потребляемая мощность зависит от скорости движения - чем быстрее работают сервоприводы, тем быстрее расходуется энергия. Если источник питания полностью разряжен, экзоскелет будет работать от вспомогательного источника питания и не сможет ничего делать, кроме как поддерживать себя в вертикальном положении. Движение возможно, но чрезвычайно обременительно для пользователя, поэтому рекомендуется постоянно держать блок питания заряженным. \n Это устройство, похоже, является кустарной моделью, сделанной с ничего кроме как военной батареи, подключенной к восстановленным контактам с плохим- качеством проводки. Таким образом, он легкий, но слишком много энергии уходит в никуда. Чтобы использовать этот предмет, наденьте его как рюкзак. Использует военные батареи. \n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Технологический предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Увеличивает запас энергии на 50%\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_mili_name">
		<text>Блок питания для экзоскелета военного образца</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_mili_descr">
		<text>Тяжелый, профессионально сделанный аккумуляторный блок, который устанавливается на раму экзоскелета. Обеспечивает непрерывное питание сервоприводов и двигателей экзоскелета, позволяя пользователю перемещать и переносить тяжелые грузы с небольшими усилиями. Потребляемая мощность зависит от скорости движения - чем быстрее работают сервоприводы, тем быстрее расходуется энергия. Если источник питания полностью разряжен, экзоскелет будет работать от вспомогательного источника питания и не сможет ничего делать, кроме как поддерживать себя в вертикальном положении. Движение возможно, но крайне обременительно для пользователя, поэтому рекомендуется постоянно держать блок питания заряженным. \n Эта модель, кажется, сделана на военном заводе и легко устанавливается на экзоскелет. Он тяжёловат, но очень хорош и достаточно энергоэффективен. Чтобы использовать этот предмет, наденьте его как рюкзак. Использует военные батареи. \n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Технологический предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Военный предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Увеличивает запас энергии на 100%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Снижает энергопотребление на 30%\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_name">
		<text>Экспериментальный блок питания «Реактор».</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_descr">
		<text>Вспомогательный источник питания для экзоскелетов для улучшения их работоспособности. Пользуется спросом у большинства сталкеров, учитывая насколько слабый БП устанавливается по умолчанию на экзачи. Чтобы использовать, перетащите на экзоскелет.\n \nЭта модель представляет собой экспериментальный прототип, созданный на основе схем, полученных от экологов, с использованием скрытых статических свойств артефакта "Батарейка" для генерирования бесконечного количества энергии. Контур обратной связи с артефактом непрерывно генерирует небольшое количество энергии и пассивно заряжает источник питания экзоскелета - несмотря на то, что это почти безграничный источник энергии, у него есть один недостаток - большой вес. \n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Технологический предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Эксперементальное устройство\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Увеличивает запас энергии на 200%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Снижает энергопотребление на 80%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Пассивно восстанавливает энергию, когда вы стоите на месте\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Двойное нажатие на "Бег" активирует электрический удар\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_exo_psu_tank_name">
		<text>Экспериментальный блок питания «Твердыня»</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_tank_descr">
		<text>Вспомогательный источник питания для экзоскелетов для улучшения их работоспособности. Пользуется спросом у большинства сталкеров, учитывая насколько слабый БП устанавливается по умолчанию на экзачи. Чтобы использовать, перетащите на экзоскелет.\n \nЭта модель является экспериментальным прототипом, созданным на основе схем, полученных от экологов. Этот прототип, сконструированный специально для штурмовых отрядов, которым необходимо пробиваться вперед под сильным огнем противника, использует гравитационные свойства артефакта "Пустышка" для создания локальной зоны аномалии при активации. Зона аномалии сосредоточена вокруг пользователя данного прототипа и эффективно замедляет пули (защищает от них?), а также дефает от атак мутантов. Однако гравитация негативно сказывается и на операторе, замедляя его передвижение. \n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Технологический предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Эксперементальное устройство\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Увеличивает запас энергии на 100%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Снижает энергопотребление на 30%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Двойное нажатие на "Бег" активирует защитное поле\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Требует 20 энергии, 8 сек продолжительность, 20 сек КД\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_name">
		<text>Экспериментальный блок питания "Мотор"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_descr">
		<text>Вспомогательный источник питания для экзоскелетов для улучшения их работоспособности. Пользуется спросом у большинства сталкеров, учитывая насколько слабый БП устанавливается по умолчанию на экзачи. Чтобы использовать, перетащите на экзоскелет.\n \nЭта модель является экспериментальным прототипом, созданным на основе схем, полученных от экологов. Этот прототип, разработанный для улучшения мобильности для ударных разведгрупп военных, использует емкостные свойства артефакта "Вспышка".С помощью него можно временно повысить мобильность оператора. Значительно увеличенная скорость передвижения также позволяет солдату наносить огромный урон любому мутанту или человеку, оказавшемуся на его пути во время движения.\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Технологический предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Дорогой девайс\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Увеличивает запас энергии на 100%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Снижает энергопотребление на 30%\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Умеренное потребление электроэнергии\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Двойное нажатие на "Бег" активирует повышенную мобильность\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Способность также активирует "Таран", поэтому тараньте все, что движется))\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Требует 20 энергии, 8 сек продолжительность, 20 сек КД\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Военная батарея</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Тяжелая батарея военного образца для питания экзоскелетов. Эта батарея, разработанная украинскими исследовательскими центрами на основе исследований Зоны. Перетащите на экзоскелет, чтобы восстановить его заряд\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Технологический предмет\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Отвечает за энергию в экзоскелетах\n
		</text>
	</string>

	
	<string id="st_exo_recipe_1">
		<text>Рецепт создания БП "Реактор"</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_1_descr">
		<text>Научная статья В. Курчатова и Р.Р.Романовича, подробно описывая наблюдаемые эффекты артефакта "Батарейка" при воздействии электромагнитных полей различной силы. Он очень информативный, а к тексту и уравнениям прилагаются несколько графиков, черно-белые фотографии и протоколы испытаний. На обратной стороне бумаги схематично показано, как создать соединить батарею и свойства артефакта. На блокноте стоит печать Министерства науки Украины.\n\n
			%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
			%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Информация\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Рецепт для крафта\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Дорогая вещь\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_2">
		<text>Рецепт создания БП "Твердыня"</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_2_descr">
		<text>Научная статья А. Суслова и В. Курчатова, подробно рассказывая о наблюдениях за своеобразными гравитационными эффектами артефакта "Полная Пустышка". В документе отмечается, что локализованная «оболочка» гравитационной силы может материализоваться, когда артефакт подвергается действию точного количества электрического тока в условиях вакуума, открытие которого унесло жизни четырех практикантов и двух лаборантов. В протоколе эксперимента есть схема устройства.\n\n
			%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
			%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Информация\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Рецепт для крафта\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Дорогая вещь\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_3">
		<text>Рецепт создания БП "Мотор"</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_3_descr">
		<text>Научная статья Р.Р.Романовича и А.Н. Суслова, подробно описывающая странные эффекты, которые "Вспышка" оказывают на электрические устройства. Когда артефакт подвергается воздействию электрического тока в вакууме, артефакт проецирует аномальное поле различного размера, которое значительно увеличивает физическую мощность электрического оборудования в этой области - двигатели работают быстрее, процессоры разгоняются, и даже механические часы движутся быстрее. В различных журналах экспериментов отмечается склонность машин к выгоранию из-за высокой температуры и трения, возникающих, если устройство в течение длительного периода времени находится под воздействием "Вспышки", и большая часть статьи описывает из-за чего это происходит. В середине документа находится схема, подробно описывающая конструкцию камеры где хранился артефакт во время эксперимента.\n\n
			%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
			%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Информация\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Рецепт для крафта\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Дорогая вещь\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_power">
		<text>Заряд:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_supply">
		<text>Используемый блок питания:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_none">
		<text>Нет</text>
	</string>
	<string id="st_charge_exo">
		<text>Заряд костюма</text>
	</string>
	<string id="st_install_psu">
		<text>Установить</text>
	</string>
	<string id="st_remove_psu">
		<text>Удалить БП</text>
	</string>
	
	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="article_exo">
		<text>Powered Exoskeletons</text>
	</string>
	<string id="article_exo_text">
		<text>
			%c[pda_white]Powered Exoskeletons \n \n %c[ui_gray_1] 
			Экзоскелеты теперь используют вспомогательные источники питания, а также их необходимо своевременно заряжать, чтобы костюм функционировал на все 100%
			\n \n%c[pda_blue]Exo batteries%c[ui_gray_1]
			\n Запасы энергии экзоскелета можно подзарядить батареями, купленными у торговцев или найденными в любой точке Зоны. Батареи по умолчанию рассчитаны на 100 единиц мощности, чего достаточно для нормальной работы костюма.
			\n Заряд экзоскелета истощается при движении, быстрее - при спринте. Если заряд упадет до 0, игрок будет сильно замедлен.
			\n \n%c[pda_green]Вспомогательные БП%c[ui_gray_1]
			\n Экзоскелеты можно модернизировать с помощью блоков питания, которые можно покупать, создавать и находить. 
			\n Чтобы экипировать блок питания, перетащите его на броню.
			\n Источники питания увеличивают энергоемкость экзоскелета свыше 100, а версии более высокого уровня предоставляют уникальные преимущества и возможности.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_err_none">
		<text>[SYSCTL] ВНИМАНИЕ: АКТИВНАЯ СПОСОБНОСТЬ НЕ НАЙДЕНА</text>
	</string>
	<string id="st_err_power">
		<text>[SYSCTL] ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: НЕДОСТАТОЧНО ЭНЕРГИИ</text>
	</string>
	<string id="st_err_cooldown">
		<text>[SYSCTL] ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: ТЕМП.СИСТЕМЫ ВЫШЕ БЕЗОПАСНОГО ПОРОГА</text>
	</string>
	<string id="st_ok_cooldown">
		<text>[SYSCTL] ИНФОРМАЦИЯ: ТЕМП. СИСТЕМЫ ПОД БЕЗОПАСНЫМ ПОРОГОМ</text>
	</string>
	<string id="st_act_tank">
		<text>[SYSCTL] ИНФОРМАЦИЯ: ГРАВИТАЦИОННЫЙ БАРЬЕР АКТИВИРОВАН</text>
	</string>
	<string id="st_act_sprint">
		<text>[SYSCTL] ИНФОРМАЦИЯ: МАКСИМУМ МОБИЛЬНОСТИ</text>
	</string>

	<string id="st_low_power">
		<text>[SYSCTL] ВНИМАНИЕ: НИЗКИЙ ЗАРЯД БАТАРЕИ</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_menu_exo">
		<text>Экзоскелеты</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_title">
		<text>Powered Exoskeletons</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_drain">
		<text>Истощение энергии экзоскелета</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain">
		<text>Истощение энергии экзоскелета во время спринта</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_debug">
		<text>Включить дебаг мод</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_drain_desc">
		<text>Множитель потребления энергии для экзоскелетов.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain_desc">
		<text>Множитель расхода энергии при спринте.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_debug_desc">
		<text>Включить дебаг мод в консоле</text>
	</string>

</string_table>