<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

	<string id="st_wpn_ddmv">
		<text>DDM4 V7 AR15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ddmv_descr">
		<text>Оружие DDM4 V7 основано на AR15, оснащено креплением M-LOK с рейкой Daniel Defense MFR 15.0. Основан 16-дюймовым стволом, изготовленный методом холодной ковки.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт М203\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m16a1">
		<text>M16A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1_descr">
		<text> M16A1 — усовершенствованный вариант M16. Основные отличия: появление механизма досылания затвора и усовершенствованный буфер стебля затвора (снизил темп стрельбы до 750-850 выстрелов в минуту и исключил отскок затвора и осечки), более надёжный пламегаситель с замкнутыми щелями, хромированное покрытие затвора (для исключения его коррозии), уменьшение шага нарезов с 356 до 305 мм (улучшило устойчивость пули, но увеличило рассеивание на дистанциях свыше 400 м), прилив для установки штык-ножа.Стояла на вооружении армии США с 1967 по 1985 год.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m16_m203">
		<text>M16A4 Гранатомет М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_m203_descr">
		<text>M16 (официальное обозначение - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американская автоматическая винтовка калибра 5,56х45 мм, разработанная на базе винтовки AR-15 и принятая на вооружение в 1960-х годах. В 1964 году винтовка M16 официально принимается на вооружение, сменив M14. В 1966 году новой винтовкой вооружаются все американские подразделения во Вьетнаме. Винтовка показала себя крайне ненадёжным видом стрелкового оружия. В целом следует признать, что уже к началу 1970х годов винтовка М16 являлась полноценным боевым оружием, имеющим целый ряд существенных достоинств (ну, и недостатки, разумеется, у неё тоже были). По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АКМ), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами, была более комфортна и удобна в обращении. С другой стороны, М16 требовала гораздо более тщательного ухода, более качественных боеприпасов. По надёжности в особенно тяжелых условиях (загрязнение, запыление) АКМ также превосходил М16. M16 и её варианты до настоящего времени остаются основным вооружением американской пехоты. Это одна из наиболее распространённых моделей стрелкового оружия в мире - было выпущено более 8 миллионов экземпляров.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы ACOG, «EOTech»\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт М203\n \n</text>
	</string>
	
</string_table>