<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>
    <string id="st_fs_green">
		<text>Боевой нож Fairbarn-Sykes</text>
	</string>
	<string id="st_fs_black">
		<text>Боевой нож Fairbarn-Sykes</text>
	</string>
	<string id="st_fs_green_descr">
	<text>\n \n%c[ui_gray_1]Боевой нож Фэйрбэрна-Сайкса - это обоюдоострый боевой нож, напоминающий кинжал или острие с фольгированной рукояткой. Данный образец оружия ближнего боя разработанный Уильямом Юартом Фэйрбэрном и Эриком Энтони Сайксом. Боевой нож F-S был разработан исключительно для внезапной атаки и боя на ближней дистанции. Одним из достоинств данного ножа  с таким тонким лезвием является то, что он  может с легкостью пробить грудную клетку. Керамическая ручка гарантирует удобный хват, а заостренная  конструкция лезвия особенно подходит для использования в качестве боевого ножа. Это оружие является одним из самых эффективных существующих в ближнем бою, и хорошо выполненный удар в сердце может заставить врага истекать кровью примерно за 2-5 секунд.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] не пригоден для разделки крупной дичи. \n</text>
	</string>
	<string id="st_bar">
		<text>Лом</text>
	</string>
	<string id="st_bar_descr">
	<text>\n \n%c[0,170,170,170]Очень надежный и практически неразрушимый инструмент. Идеально подходит для разборки оружия, некоторых шлемов и различных электронных устройств. Он также может быть полезен при ремонте снаряжения и обслуживании оружия. Из-за его универсальности некоторые сталкеры предпочитают держать его в рюкзаке, несмотря на его большой вес. Распространенная находка в промышленных и городских районах Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] 
	используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование.</text>
	</string>
	<string id="st_shovel">
		<text>Лопата</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_descr">
	<text>\n \n%c[0,170,170,170]Лопаты используются как полезный инструмент в садоводстве или в окопах, но они также могут быть очень опасными, когда лезвие заточено. Российская армия славилась тем, что использовала военные лопаты, острые как ножи, против окопных рейдеров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] 
	используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование.</text>
	</string>
	<string id="st_machete">
		<text>Мачете</text>
	</string>
	<string id="st_machete_descr">	
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Мачете неизвестного производителя. Большой и тяжелый, но очень эффективный для выживания и причиняет массивные рубящие раны.</text>
		</string>
		<string id="st_knife_bayo">
		<text>OKC-3S Нож-бабочка</text>
	</string>
	<string id="st_knife_bayo_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]OKC-3S - это нож, разработанный Корпусом морской пехоты США. Данный экземляр принимал участие в программе «Многоцелевая бабочка», в которой  оценивали 33 различных ножа. OKC-3S показал  себя одним из лучших среди результатов почти во всех категориях тестирования.</text>
	</string>
	<string id="st_kabar">
		<text>Ka-Bar нож</text>
	</string>
	<string id="st_kabar_descr">	
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Ka-Bar - это современное популярное название боевого ножа, впервые принятого на вооружение Корпуса морской пехоты США в ноябре 1942 года.Как холодное оружие, оказался очень универсальным и эффективным и понравился всем пользователям. Хотя Ka-Bar Knives, Inc в настоящее время производит широкий спектр ножей и столовых приборов, они наиболее известны благодаря своему боевому/универсальному ножу Ka-Bar, в котором традиционно использовалось 7-дюймовое лезвие с зажимом из углеродистой стали и ручка с кожаной шайбой.</text>
	</string>
		<string id="st_knife_support">
		<text>Большой боевой нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_support_descr">	
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Большой боевой нож с прочной резиновой рукоятью. Острый и ухоженный. Возможно, он не очень хорош для пробивания боевой брони, но из-за зубчатого клинка он идеально подходит для нанесения массивных кровоточащих ран на открытое тело. Это делает его идеальным выбором для борьбы с животными, особенно для добивания уже раненых особей.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_boot">
		<text>Загрузочный нож Smith and Wesson HRT</text>
	</string>
	<string id="st_knife_boot_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Этот прочный продукт Smith and Wesson с гладкой черной рамкой - оптимальный выбор для любителей ножей. Неподвижное лезвие изготовлено из закаленной нержавеющей стали 440C, которая выдерживает ежедневное использование. Нож покрыт черной порошковой краской, что придает ему милитаристский вид. Длина лезвия составляет 10,16 см, а длина ручки - 10,16 см. Суммарная длинна ножа составляет 22,86 см. Так же, оружие имеет вес всего 204 грамма, что позволяет быстро извлекать его из ножен и использовать по назначению.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] не пригоден для разделки крупной дичи. \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_commando">
		<text>Нож SOA Commando</text>
	</string>
	<string id="st_knife_commando_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Универсальный нож с клинком из нержавеющей стали. Хорошее качество изготовления и высокая долговечность делают эти ножи отличным выбором.</text>
	</string>
	<string id="st_bat">
		<text>Бейсбльная Бита</text>
	</string>
	<string id="st_bat_descr">
		<text>\n \n%c[0,170,170,170]Бейсбольная бита — это реинкарнация известных с доисторических времен палиц и дубинок. Бита хорошо отцентрована, делается из твёрдой прочной древесины, очень удобна для удержания одной рукой.</text>
	</string>
		<string id="st_old_hammer">
		<text>Старый молоток</text>
	</string>
	<string id="st_old_hammer_descr">
		<text>Старый железный молоток с деревянной ручкой. Использовался ещё до создания СССР. Часто встречается в промышленных районах Зоны Отчуждения. Несмотря на большой вес, многие сталкеры часто таскают его в своих рюкзаках, благодаря возможностям универсального применения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] 
		используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_new">
		<text>Новый молоток</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_new_descr">
		<text>Новый железный молоток с деревянной ручкой. Иногда встречается в промышленных районах Зоны Отчуждения. Весит на порядок меньше,поэтому некоторые сталкеры чаще отдают предпочтение таскать именно этот вариант в своём рюкзаке, так же пригоден для универсального применения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] холодное оружие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения, обслуживании оружия (+3%)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] многократное использование</text>
	</string>
	    <string id="st_knife_survival">
        <text>Нож выживания</text>
    </string>
    <string id="st_knife_survival_descr">
        <text>Короткий нескладной нож для выживания. Хорошо подходит для скрытого ношения благодаря своим небольшим размерам, а резиновая рукоять делает его крайне удобным в обращении.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] не пригоден для разделки крупной дичи. \n</text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz">
        <text>НР-2</text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz_descr">
        <text>Военный нож выживания, изготавливаемый в советское время для армейских спецподразделений. НР-2 является модифицкацией ножа НРС-2, лишенной однозарядного механизма стрельбы.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] не пригоден для разделки крупной дичи. \n</text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto">
        <text>Танто</text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto_descr">
        <text>Современный боевой нож в стиле "танто", что дословно переводится как "короткий меч" и означает японское холодное оружие феодальной эпохи. Происхождение этого ножа установить не представляется возможным, так как на оружии отсутствуют какие-либо фабричные марки.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] не пригоден для разделки крупной дичи. \n</text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt">
        <text>Colt 62316</text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt_descr">
        <text>Американский армейский штык-нож, предназначенный для крепления к винтовке или дробовику. Был введён в эксплуатацию в 1964 году и впервые использовался армией США во время Вьетнамской войны.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema">
        <text>Extrema Ratio MK 2.1</text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema_descr">
        <text>Стальной нож, разработанный на основе исторического ножа USMC Ka-Bar и производимый для использования итальянской армией и спецназом.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting">
        <text>Охотничий нож</text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting_descr">
        <text>Современный охотничий нож с нанесённым на него камуфляжем. Обух клинка покрыт крупными зубцами, что крайне усожняет его извлечение из плоти.</text>
    </string>
	 <string id="st_knife_hunting_tactical">
        <text>Тактический охотничий нож</text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting_tactical_descr">
        <text>Современный охотничий нож с нанесенным на него камуфляжем. Обух клинка покрыт крупными зубцами, из-за чего его чрезвычайно сложно извлечь из плоти.</text>
    </string>
	 <string id="st_knife_h_tactical">
        <text>Тактический нож SOG S37-N SEAL Team</text>
    </string>
    <string id="st_knife_h_tactical_descr">
        <text>SOG Knives S37-N - нож с частичными зазубринами, который выглядит и работает прекрасно. Частично зазубренное лезвие этого ножа плавно переходит в черную рукоять, создавая стильный и элегантный вид. Рукоять изготовлена из материала, который позволяет легко держать нож, поэтому он не выскользнет из руки во время работы. Красивые и практичные ножи SOG Knives S37-N - это лучшие ножи с фиксированным лезвием. Нож можно использовать в бою, но лучше всего его использовать для повседневного использования, для потрошения животных, открывания консервных банок и т.д.</text>
    </string>
	 <string id="st_knife_nr40_tactical">
        <text>Тактический нож AK74 Bayonet</text>
    </string>
    <string id="st_knife_nr40_tactical_descr">
        <text>Штык - это нож или холодное оружие, предназначенное для того, чтобы поместиться на конце дула винтовки, что позволяет использовать его в качестве дополнительного оружия или в крайнем случае. Современные штыки часто представляют собой универсальные ножи, такие как советский штык АК47 / АК74 / АКМ, который также был новаторским ножом для выживания, который можно использовать как кусачки в сочетании с ножнами. В этой зоне сталкеры используют штыки как средство добычи мяса с мертвых животных и мутантов, а также как последнее средство защиты.</text>
	</string>
	 <string id="st_knife_spetznaz_tactical">
        <text>Тактический нож M7 Bayonet</text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetznaz_tactical_descr">
        <text>Штык - это нож или холодное оружие, предназначенное для того, чтобы поместиться на конце дула винтовки, что позволяет использовать его в качестве дополнительного оружия или в крайнем случае. Современные штыки часто представляют собой универсальные ножи, такие как советский штык АК47 / АК74 / АКМ, который также был новаторским ножом для выживания, который можно использовать как кусачки в сочетании с ножнами. В этой зоне сталкеры используют штыки как средство добычи мяса с мертвых животных и мутантов, а также как последнее средство защиты.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_tactical">
        <text>Тактический нож M9 bayonet</text>
    </string>
    <string id="st_knife_combat_tactical_descr">
        <text>Большой охотничий нож с прочной резиновой ручкой. Острый и ухоженный. Возможно, он не очень хорош для пробивания боевой брони, но из-за зубчатого клинка он идеально подходит для нанесения массивных кровоточащих ран на открытую плоть. Это делает его идеальным выбором для борьбы с животными, особенно для добивания уже раненых особей.</text>
	</string>
	</string_table>
	