<!-- 
	Anomaly Modconfiguration Menu strings
	
-->
<?xml version="1.0" encoding="WINDOWS-1251"?>
<string_table>

	<string id="ui_mcm_menu_bountysquads">
		<text>Отряды</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_title_bountysquads">
		<text>Отряды "охотников за головами"</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay">
		<text>Задержка между потенциальными возрождениями</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_desc">
		<text>Это минимальное количество времени (в игровых часах), которое должно пройти, прежде чем будет создан отряд охотников. Появление отряда зависит от шанса каждой фракции создать его.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_spawn">
		<text>Время между обновлениями спауна</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_spawn_desc">
		<text>Это количество времени (в реальных секундах) между обновлением информации о группировке ГГ, его репутации и проверки спавна. Это время считается после загрузки игры, поэтому гг в это время должен находиться внутри уровня, на котором группировка враждебна к игроку и только после этого группы охотников за головами будут иметь шанс спавна.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_state">
		<text>Время между обновлениями местоположения ГГ</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_delay_state_desc">
		<text>Это количество времени (в реальных секундах) между обновлениями местоположения ГГ. Баунти-отряды повторно нацелятся на текущую позицию ГГ по прошествии этого времени. Они также отступят, если ГГ находится в безопасном» месте с ближайшими союзниками.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_base_spawn_chance">
		<text>Базовый шанс появления</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_base_spawn_chance_desc">
		<text>Общий шанс появления отряда наград рассчитывается как (base_spawn_chance * faction_multiplier), где множитель фракции зависит от того, сколько членов фракции умерло из-за ГГ. Рекомендуется оставить это значение низким, так как множитель фракции гарантирует, что отряды охотников скорее всего появятся.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_spawn_mult_attacked_increment">
		<text>Увеличение множителя за убийство</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_bountysquads_spawn_mult_attacked_increment_desc">
		<text>Если ГГ особенно агрессивен по отношению к определенной фракции, у нее будет больше шансов послать за ним отряды охотников. Каждый раз, когда ГГ убивает СТАЛКЕРА, фракция жертвы будет увеличивать свой множитель, чтобы создать отряд охотников. Например, если это значение установлено на 0,5, при первом убийстве ГГ члена фракции, множитель увеличивается до 1,5. Следующая жертва увеличит его до 2,0 и так далее.</text>
	</string>


</string_table>
